大唐雙龍傳入面既寇仲其實最尾有無死到?

最近重煲終於煲完
同埋寇仲最愛果個真係玉致而唔係秀寧?

關我咩事

死左

電視劇有 小說冇

係玉致

書冇死 仲有玉致同歌女做老婆

wiki講晒

磨劍鋒 來引弓

好記得有集柴紹落林峰毒，
之後林峰中咗毒想斬死佢，
楊怡沖出嚟幫柴紹擋，
呢場戲林峰真係超咗班

劇既話真係唔覺得佢鍾意玉致

btw 玉致好樣衰
成塊面都係墨屎

話玉致樣衰好明顯仲係細路仔

真

劇女追男
書男追女

劇玉致又樣衰又噪
粒墨成個笑波子咁

歌女？

如果玉致變王致就一流

無死 之後成日上黎我屋企飲酒猜枚

邊到有得重溫

屌 即刻笑左

勁撚樣衰，影響埋我對書入面致致既印象

唔係楚楚咩

yes
尚秀芳瞓咗晚

尚秀芳10年後玩夠都同返寇仲一齊，詳情請看盛唐三部曲。

才女比人降lv降到變歌女

天~~~~~~~~~~~外有天

死左啦
傳哂d功力比吳卓羲

玉致性格好好

小說 尚秀芳開完巡迴搵返寇仲

書好睇好多

寇仲最鐘意個個個係宋玉致

書多角色 但劇算拍得好 將幾個角色mix埋一齊

睇書啦 屌
垃圾TBB改到戇鳩鳩

連登年齡層

劇個石之軒雞雞地

妖后正到仆街

講開大唐又諗起黃易RIP

龍鷹

直頭有辱邪王之名，小說中條友提起個名都嚇死人，第一次出場野都唔講嚇到雙龍尿都差D瀨

套劇根本將李秀寧同宋玉致掉轉

好難唔驚 困獸鬥都可以一個挑哂獨孤閥，宇文閥，李閥啲絕頂高手

小說邪王都無打輸 只係自己做和尚

楚楚係妾
老婆係宋玉致同尚秀芳

佢不死七幻 已經去到超能力咁濟

同董淑妮先係one night stand

仲有同雲玉真開船P

亦係小說裡面少數嘅做愛場口

佢打交係無輸，但佢個人生輸到貼地

就擊倒我麼？

邪王食枝煙

宋缺先寫得正

但係佢為左練功娶個...老婆...真係非一般人能接受。

獨孤閥最垃圾

而宋缺本身好靚仔

輸比石青䃠
劇入面無左

最勁個尤楚紅都比雙龍撚狗

盛唐完全破壞哂大唐既實力定位

宋問咁後生就話咩春得忘之間>忘刀 吹到境界高過宋缺
不死印法比法明同天師評做假先天終點

大唐五老頂盡先人極LV 都未知去到單無極未
依家盛唐已經幾個陽/陰無極
仲要女帝直接單人破碎

宋缺 寧道奇一戰
招起手式型到

反而最鐘意杜伏威
寫到好有英雄氣概
可惜正史上無好下場

李閥 神行八變

係宋魁
同埋女帝破碎係有外掛清神珠，再加上有靜齋送秘笈先做到

冇左結局

幾個燕飛，孫恩級？

小說咸書黎既
覆雨翻雲先勁 扑野練功都比佢諗到

尚秀芳
天下第一名妓，其琴藝更是出神入化，人尊其為大家。為寇仲所吸引，甘願以一夜恩情了卻這段苦戀。十年後與寇仲在長安相見，之後嫁給寇仲，與宋玉致同為寇仲嬌妻。

梳
名妓先岩

電視吹到影子刺客同多情公子係同一人

電視係睇 妖后

雖然色情，但係黃易啲故事自成體系，世界觀同設定亦都好完整，唔到你唔服佢嘅創意
好可惜佢已經唔可以再寫啦

呢個真係好撚戇鳩

採陰補陽呢類一向都有
講到佢獨創先河咁

你個名 你以後會何去何從

點解我覺得以前tbb啲特技仲好過依家tbb啲特技

如果盛唐有人破碎到，咁嗰個年代嘅整體武學水平高過大唐，又正常喎。

不嬲黃易d 小說，都係破碎到嗰d先係真正高手。好似《邊荒》入面慕容垂係人間極限，但就比破碎到嘅燕飛撚狗一樣。

聖女同妖女先正

道家房中術
西藏密宗雙修法
好多都唔係自創早有原型
但佢將儒釋道同埋其他一堆唔知咩概念炒埋一碟
又真係唔係咁易
你

黃易早期D書先正, 尋秦記仲咸過咸書
但後來越來越乾淨, 大唐邊荒呢D已經無晒甜野

呢套已經算少啦

中文字真係好偉大

以前嗰啲人都係不經意咁破碎，包括龐浪、傳鷹都係咁樣
係鷹緣勁到可以破咗一半返返入嚟
但係盛唐入面啲人係心知肚明咁朝住破碎嘅目標去練，所以我覺得係兩回事嚟
有錯請指正

李密 杜伏威

石清璇 師妃暄
雲玉真 沈落雁

石清璇 師妃暄都ok
李密 杜伏威先鳩

寇 徐 兩個係咪都無破碎到？

用自己抵擋劍尖～～～～

武俠小說改編劇真係⋯⋯

仲咁多人鍾意睇尋秦記，真係無言
男主角變左智障警察都算，一套改到連女主角都無埋既劇集，竟然叫做港劇經典。

咁徐子陵最後有冇同師妃暄一齊

心入面互相愛慕

劇同劇比同劇同原作比係兩回事嚟嘅

唔跟原著還唔跟原著
好睇還好睇
兩回事黎要搞清楚

得道胎嘅老實人只可以做兵，成功追到靜齋啲女神嘅都係有魔種嘅mk

唯一嘅解釋，可能係盛唐對四大奇書嘅理解更深刻吧？

宋玉致好撚正

徐子陵真係冇撚用
沈落雁開埋俾佢屌都唔屌

沈落雁

嗰part真係睇到扯

是旦啦 相信師同石都係死魚

邊可能原汁原味, 淨係一開波同美蠶娘段野就出唔到街啦, 加上TVB無靚女拍劇
所以我從來都唔睇電視劇版

3P有咩問題？

14歲

無紀嫣然 死罪

唔跟哂原著但係好睇都唔得？

跟足黃易小說拍邊度出到街

電視劇係二次創作嚟

我覺得自己係大唐身世都幾慘
最後比人咁樣圍攻法X.X

呢個真，細細個睇嗰陣覺得楊怡靚到好似仙女咁，玉致就煩到仆街。前嗰排重新煲翻先發覺其實楊怡個樣幾普通下，反而玉致就越睇越得意，而且最撚正係佢嘅性格

有乜人唔會死？

你好撚煩膠

玉致小說係好靚

有冇人細個睇tvb見到寇仲死左唔開心左好耐

我出道果時你係邊？

會屌七tbb 十九幾萬次

唔係喎, 我記得小說話個樣唔算靚但健美爽朗型嗰種

李峯其實好好戲

林峯

邊度有得睇翻？

呢女角神級
才女
識武功 槍神
靚女
識睇人口面為妻之道
根本完美

有無link睇翻

臨死前同寇仲講果句

大唐邊撚度咸，黃易喺尋秦中途彈起咗，項少龍卷18之後已經腎虧咗。

沈落雁抽水已經係成本書最咸果part

電視劇無跋鋒寒

Tvb on9
第三個男主角消失左

當然我明篇幅所限所以老跋成條線無咗

不過睇小説果陣佢比陵仲兩人更加有魅力

年代愈後愈勁 秦夢瑤同韓柏扑完野都接近破碎
大唐得向雨田破到

《邊荒》係南北朝時代，但已經有四個破碎到：孫恩、燕飛、紀千千、安玉晴

秦朝無人破碎到

《尋春記》當咸書睇算啦，就算係管中邪、項少龍，佢地武學到咗人間極限未都成疑問。

向雨田冇出現都計

提過都算

其實向雨田有冇破碎到我都有疑問。
因為金環真嗰班就話佢師父（向雨田）死前要佢地立魔門咒誓，但亦有人話向雨田係扮死破碎。

利申：太耐之前睇，唔知有冇睇漏記漏

邊荒咪有出現囉佢

雲玉真先係One night stand
董淑妮係X night stand

書裡面影子刺客就一炮雙響
同洛陽雙艷一齊滾床單

書裏面比較可惜既係單婉晶

素素

你比心魔所困姐
如果唔係以你人才武功
天下還不是任你快意逍遙

素素好撚慘 俾條垃圾利用 仲要中出即飛

睇完原著大唐後
睇返改編大唐既種馬文
會覺得幾爽

紀嫣然我覺得真係搵唔到個咁既女星黎拍先放棄
你睇下連倩公主都搞成咁
紀嫣然係尋秦度根本就係完美女神黎
要淫果時夠淫
文武雙全
又識得服侍老公

邊荒嗰時，向雨田仲係同隻臭雞公廁痴纏緊，道心種魔有排都未大成啦，更唔好講破碎了，所以《邊荒》破碎團我無計到向雨田

當年尋秦記選角唔算差
但係造型真係
加埋個故仔改到九彩
搞到我無興趣追落去

唯一亮點係 江華
成套劇真係得佢我係覺得無得挑剔

邪帝舍利最後點

邊荒個陣應該未破
但邊荒可以肯定佢佢大唐個陣肯定係無死而係撚鳩班徒弟
破唔破到就

反而覺得劇情改得好好 得宣萱條線勁無聊 曹秋道改到太
但選角整體還好 男角好正 但D女角奇差 最差一定係趙雅 同琴清呢二個 仲有一堆老母級同埋個趙倩
趙妮 趙雅分留出黎 趙雅如果由溫碧霞做就正
最好係古天樂同江華 林峰 朱姬

老實講黃易D劇照拍既話
肯定一堆人屌公式化流水帳

試用戲劇肢體語言演繹「虎軀一顫」

講呢句野之前
唔該搵人跟住原著拍一套出黎先

BTW 黃易其中一本咸書 時空浪族好似無乜人提
呢本都幾咸下
D女角真係係雞係公廁

攞野電條友電到佢成身震

你飲大量清水 然後忍尿忍一個鐘
柯完果下 你就明白乜叫做「虎軀一顫」

如拍足本大唐，我諗用晒全大陸嘅演員都未必夠拍。
淨係塞外篇嗰堆外族，真係唔知去邊到死咁多蒙古佬、滿洲佬同土耳其佬比你。

就算湊得齊腳，都會拍到《真情》咁長

仲有N次偷聽
用面具昆人又幾十次
屌你真係拍哂出黎唔俾人屌就有份

時空浪族真正最好彩個個一定係主角個fd
靠個主角就變富豪有女屌
主角都叫本身份人靚仔有d魅力
屌佢冇主角一定仲係成碌廢柴

分幾部拍囉
大軍師司馬懿 都分左兩部
我諗長極 都唔夠當年三國演義長吧

老實 咁多年黎 金庸D作品
真係拍到爛 古龍都係相差無幾
而家仲有興趣既
就真係想睇黃易作品 可以原汁原味入到電視箱

大唐63卷一本兩集（仲要一定唔只）都百幾集啦

有

分幾部曲囉
其實長 唔係問題
美劇 果D紅既 拍到5 6 7季大把

睇港漫個套都好過睇tvb個套

咁又唔可以咁講
佢真係訓身支持男主
天佑老實人

最重要係，一定要d人入型入格同劇情跟原著。

王晶嗰套大唐，頂佢個肺，搵小龍做寇仲都算，仲要改到宋缺走火入魔、要寇仲救佢.......

屌那星，成套大唐最型就係宋缺，佢改到咁撚樣......

其實個part係邊度
唔記得左

其實港漫個版本真係唔差，幾鍾意佢為寇仲度咗套「長征刀法」嚟做井中八法前嘅過渡武功。小說去到寇仲跟宋缺學刀前，來來去去都係「血戰十式」，真係心諗：屌！超級契丹人打太祖長拳咩。

不過，港漫明明無篇幅限制，都cut晒「對付香家」、「陰顯鶴尋妹」、「天城峽之戰」，反而夾硬加一篇「大宗師齊打交」，都幾可惜。

拍唔係問題
問題係打怪升級瀕死然後奇遇
起碼LOOP撚左幾次
雙龍D奇遇計埋仲多撚過楊過郭靖張無忌加埋
拍哂出黎實仆都似

唉...
所以我係幾期待古仔再拍尋秦記

王晶有時改編係有一手
好似鹿鼎記
真係改得幾精彩

其實睇完好耐諗番d n次面具跑呃人同偷聽劇情進展大法都幾鳩
但係睇果陣又鬼死咁吸引

宋缺教寇仲刀果段型撚到

我要睇返本書封面先記得邊期

咁話哂係雙主角
仲要有幾六十幾本書
奇遇多撚過楊過 郭靖 張無忌
完全唔出奇
掉返轉頭講
神鵰 射鵰 倚天加埋
都唔夠大唐長

其實最大問題係以戰養戰 可以點拍
山中十日 諗起都覺得"基"情四"射"

認真
佢D長篇小說最啱係整RPG

同埋人物能力設定on9
前面d中原人物吹到一方霸主大宗師
點知後面出現一堆人原來仲勁
打完呢班又走一班仲勁既人出黎

佢同寧道奇隻抽嗰幕都型到裂啦！

屌仆街你講完我都覺得好有得做

Agger
有個杜伏威咁既老豆真係好正

Btw 長生決真係痴撚線
愈練愈靚仔

法官大人

尋秦記其實又係
去新地區＞見到新女＞見到新朋友＞組團打BOSS
LOOP哂六國咁款就打嬴政

刺殺任少名果段我覺得都幾精彩

大唐算無咁嚴重架啦，起碼個個都係非破碎人類，功力「龍珠化」還算有個譜。

睇番邊荒，一開波慕容垂、謝玄、任遙呢d，講到係咩「南/北方第一人」、「三教主之一」，甚至連沮渠蒙遜都可以打到燕飛夾住條尾走，到咗邊荒破碎團出咗嚟之後，孫恩一擊說碎咗任遙、燕飛可以撚狗咁撚慕容垂。

呢d就真係功力「龍珠化」了。

偷和氏璧比四大聖僧圍都正呀

佢唔係唔靚，但真係唔match 致致個人設，楊怡比佢更致致。

如而家重拍，我會話劉穎鏇tiffany 會啱做致致

反而唔知你地有冇呢個感覺，
就係好唔鍾意石之軒出場嘅場口。

次次我一睇到石之軒，就覺得條友好煩膠，好想飛書。

你哋隔咗咁多年仲記得啲劇情，真係好犀利

估唔到有同好，播個陣我話玉緻超正，比班fd笑

如果可用大陸演員，我會揀婁藝瀟做致致。

我以前細個好鍾意佢
經常出沒佢啲大陸後援會嘅論壇

果幾次 以戰養戰都勁好睇

但套劇個裝同服飾出晒事呢，我第一次睇劇照，真係調轉咗秀寧同致致。

佢個設定太屈機
所以要寫到雙重人格,如果唔係佢一個個殺晒全部人都得 輕功又勁

好好睇
漫畫人有得睇
下左成套係電話
得閒回味下

其實我直頭唔中意睇徐個條線，好想劇情快d去返寇仲個邊

雷九指賭錢到真係飛住睇

仲有

但嗰三條辮真係唔知想點

徐子陵先係煩膠,兄弟爭天下都唔撚幫手,仲講晒d情報比人知

少帥軍

打座城比秀寧做禮物
真係好撚正
明明幾年前仲做緊小偷
幾年係打到座城 仲豪送比深愛既女人
好撚熱血

雷九指賭錢嗰度我都係第二次重睇先有用心去睇
真係好無聊

係盛唐三部曲講咗向生成功破碎了，魔仙篇注破碎虛空。

無計，佢被慈航妓寨嘅美色所迷惑

一方面好愛自己老婆
另一方面又要寫本假秘笈
昆鳩自己老婆 害死埋佢

明明好鍚自己個女
但又做唔到好老豆
自己照顧唔到個女
到個女搵到個鍾意既人
又要打到佢嘔幾両血先開心

石之軒本身就一個矛盾混合體
簡單少少 兩個字可以總結 - 煩膠

原來如此，我到而家都未睇盛唐三部曲

我最中意大明尊教條線，烈暇夠濕鳩

算啦 唔好開黎睇
黃大師仙去左 本書未完

石之軒練功練到人格分裂,想殺徐又驚個女唔原諒自己
太多心魔,我覺得佢唔會打得贏宋缺同寧道奇

can cool仔

唔記得晒 但唔係話徐子陵有個仔定女?

開頭徐子陵好睇過寇仲
後期寇仲打仗同刀法描述型撚到閪咁

有個女嫁咗畀方陵仲，但寇仲絕育

最尾婠婠帶住個妹妹仔好似係佢既

呢個bug係除子陵先有
因為佢同青璇嘅關係令石之軒成日明明都㩒住佢黎屌都係落唔到手
但打兩老冇呢個問題唔會落唔到手
反正寇除兩個搵佢報仇又唔會夠佢打

揚眉令四方震動

女，嫁左比淩仲，記得好似係

呢套劇真係胡定欣全盛時期

佢嘅人生目標其實係令魔門上翻正統，佢老婆同佢個女都會令佢變軟弱，所以先害死佢老婆，但個女點都落唔到手，只好避開佢，所以最後佢知道自己失敗左先敢見佢……

我又唔明，大家都係練《長生訣》，都係煉精化氣，點解徐子陵有得生，但寇仲就絕育

後兩部多唔多講佢地?
淨係睇左大唐

個妹妹仔後來成為武則天

但都唔夠宋缺喺冬天出奇不意帶兵到天城峽救寇仲嗰幕咁型。
嗰下宋缺嘅氣場，真係要講句：「娘子，快D同牛魔王出嚟睇耶穌」

Btw,徐子陵同婠婠仲襯

臨尾係長安 寇仲過關咁打哂畢玄 傅采林 蓋蘇文 果到先型

最撚憎師妃暄條臭雞 講又話想天下統一
到寇仲入巴蜀 就唔比寇仲拎 仲話寧願繼續南北分裂
都唔知係咪精神分裂

其實本性唔壞
仲好重情

因為比歷史限住屈寇仲輸
咩北統南必太平根本夾硬嚟
無雙龍入長安助拳
李世民根本天策府都出唔到

我都覺，果陣愈睇愈覺得佢煩膠
俾隻雞點到陀陀令
唔幫手都算，成撚日抽後腳呢下真係好黑人憎
睇親佢條線都想飛
而寇仲條線真係睇到個人好撚熱血

係
如果放低執著
同雙龍, 希白, 鋒寒快意江湖有幾好~

傅君婥三師姐妹
天然韓國人一定冇整容

可能因為佢地練幅圖唔同
性格後來都變到好唔同
最初佢地比人打果時
係廟度避都係兩個on9小混混

港女

佢做做下兵升左級做護法，高級兵，無計

其實徐子陵都唔係無幫呀開頭
好多次話走又無走
後來少帥軍慢慢齊腳
李閥又內亂
如果徐子陵幫埋少帥仲有得輸?
到時改變歷史

希白就算吧啦

盛唐三部曲淨係買齊第一部，本身想完晒先一次過買埋佢
上網睇寇 徐 無破碎，仲做埋先人

無計
佢比我搶晒風頭
哈

條廢柴去到盛唐都練唔成不死印法

因為寇仲早破處？盛唐好似有解釋，唔係好記得

仲要不得善終先慘

畀囡圍死

寇仲本身已經有實力稱帝
最至都打晒長江以南

而李閥武功最勁得 李神通

其實個問題係變左
一開始你就唔打算改變歷史既話
又寫到少帥同宋缺個勢咁好做咩呢
咁個尾咪自然點寫都唔多合理

徐子陵正一重色輕友，條垃圾比師妃暄迷到暈陀陀，寇仲係全世界都唔撐佢打天下個陣，佢都唔全力幫手，仲話做兄弟，最慘係成日痴埋隻雞度，比人知哂寇仲既情報

好喇，等到師妃暄唔比佢屌喇，又識左石青璇，寇仲打天下打生打死個陣佢就掛住去溝女

同佢做兄弟真係慘

寇仲:係兄弟既唔洗講,你屌西啦

寇仲先係真男人

徐子陵：我嘅理想係屌女，又唔係想做皇帝

早期已經係全盛

寫太勁兜唔番

林峰都好撚型有氣勢

全部人都係全盛時期
仲有唐寧

其實我以為妖后係趙學而
重睇先知唔係

李世民果邊真係太屎
一個可達志挑晒秦王府d人

林峰真係carry到寇仲，得佢先有個種後生得黎又有霸氣feel

佢個邊係行軍打仗勁,有系統
但少帥軍後期已經追返晒

少帥軍有魯妙子黑科技屈機

徐子陵打柒席應

席應以為佢係岳山，輕敵之過，徐子陵都贏得有D碌。

不過魔門八大高手中，除咗頭兩名外，其餘嗰D都好似係主角升級經驗包咁

雙龍成日越級挑戰
瘋狂刷經驗

都唔同，尋秦記係唔係氣勁遊走控制技術，完全係講肌肉力量反應技巧同戰術，一D武功都無。

個陣大陸妹味，個粒墨，真係麻麻地

所以電視劇係應該CUT D，齊楚兩國其明顯為左拖劇情，故事重心根本就係趙秦兩地。

講緊書？

其實有冇人覺得宋缺設定太強 根本無敵左

軍事又勁,個人武功又勁

Btw 宋閥成個家族都好撚勁

個人認為後期守洛陽個part最癲
寫到佢地三兄弟勁熱血
寇仲直情天神咁款
個句誰肯與我寇仲共存亡!
真係每次翻睇都起哂雞皮

好正呀

大家要重睇既link

lm

但礙於歷史，少帥幫王世充守洛陽，都要被李世民打到夾住條尾走。

但始終輸寧道奇半招，一句「絕力而死」，已顯示寧道奇贏半招

佢讓左寧道奇一招

Yes

宋缺佢講過佢有一招可以將真氣回輸己身 所以如果2個鬥埋落去 佢有信心可以ko寧道奇 而自己可以全身而退

宋缺都幾要面 可能佢自視過高 如果無9 up 宋缺應該係大唐最勁

歷史人物喺小說入面好廢

其實無乜點解到點解徐有得生寇就無。一係就因為寇之前用得多唔夠用，一係就徐的道功高於寇，能控制精關

好明顯係宋仲有貨賣，最多只係寧攬住宋死，無可能係宋輸。另外宋稱自己可一人搞掂石，而石係一生不敢入嶺南，幾可肯定宋係五老第一人。

LM

之前幾個post都話
你地覺得好其實食緊
只不過係米芝蓮倒晌後巷d廚餘
正正經經入去食不知好幾多百倍

有時我覺得黃易寫到寇仲絕後，純粹係因為想將把井中月傳給萬仞雨

石之軒應該同宋缺同級
因為兩個都唔怕寧道奇

寧道奇都唔殺人 石之軒怕佢有牙咩

有冇tvb 粵語版
好想睇番

宋缺最多咪同石之軒同級
點得出第一人結論
邪王唔入嶺南除咗要硬碰硬未必有著數
另外一個原因都係知道嶺南係宋家天下 根本搞唔到事

咪係，連女主紀嫣然同第一大對手管中邪都冇左
大唐又冇左跋鋒寒

同埋入嶺南對石之軒有咩好處

大唐武功比起其他小說差太遠

石之軒 七幻同超能力一樣

我可否屌打石之軒？

寇仲有宋缺加埋杜伏威d劇情已經可以令人放棄徐子陵果邊d故事

徐果邊 好婆媽

宋缺未打已經知道石之軒既不死印法只係幻術

其實一開始還好
初初我比較喜歡徐子陵，可能性格同自己有少少似，都係與世無爭
不過調轉槍頭勸寇仲放棄爭天下真係仆街咗啲

徐子陵沉左船

因為條囡

係話為天下蒼生，山門護法嘛

造王者 慈航靜齋

感覺上 黃易係想寫到 三老同宋缺係 比石之軒勁少少

但呢5條友都破碎唔到 比較下顥得好廢

但係江華有驚喜

佢地個世界觀都冇破碎虛空呢樣野
惟一係寧道奇學既可能有接觸

點會 佢地知向雨田練破碎 宋缺話刀法練到佢呢個層次 都應該係接近成仙成佛

強如接近修仙既孫恩都要燕飛幫先破到啦

應該唔會 佢地仲係有招既層次

而且宋缺性格同成仙差太遠 反而寧道奇有機

宋缺去到覆雨 浪翻雲同龐班幾下打死佢都似

繼續吹

你不如話伏禹一野打死晒全部人

討論下姐 但宋缺唔會夠佢地打

佢地一出場已經等成仙 好似龐班咁佢都話自己唔需要魔攻道心種魔已經一早練玩 入面已經講緊佢既拳腳已經係天道 而邪王仲係用緊魔功

唔係話吹唔吹 而且書入面佢兩個打人都係幾下 無想同單玉如都唔係挨到幾耐

龐班同浪翻雲打完已經踏空而去

宋缺同寧道奇打完都未有好多差別

應該唔算接近破碎虛空掛

江華其實係溝撚左幾多個角色出黎

其實我覺得可以用佢地打果陣有冇試過噴血黎定高下

好想見佢出返黎拍劇 金蛇郎君 好撚型

不死印法係2派魔門絕學溝埋
效果係類似無限內力？
太耐冇睇 唔清楚 加上好長唔想追返

死氣化生氣

不死7幻定不死印法

好難明 淨係知好勁

其實佢無講錯，覆雨有個人類極限厲若海同龐班打都係一招分勝負

記得果時睇小說好鐘意睇徐子陵溝女D劇情

最鐘意石青璇，名又好聽，性格又好，又識攪下笑

無死.做緊我隻狗.

講緊不死印
七幻好似係身法/精神法嚟，唔關氣勁事

其實電視版嘅連晉/嫪毐我覺得好過原著

攻擊既時候唔對路可以生化死重整旗鼓
防守既時候後勁不繼化死為生無限內力
再加誘敵惑敵入侵對手經脈
所以永遠不懼群攻
成日比人追殺最多都係走路
基本上唔會殺到佢

我覺得連晉送烏廷芳畀真嫪毒屌 好正 學佢武功

其實不死印只不過係高明的幻術，加速勁氣轉換過程(死氣<=>生氣)

而不死七幻 = 畢生所學融會囊括、化繁為簡於七式之內(不死印+幻魔身法+各式幻術)

所以石之軒要破碎虛空應該未得，頂多去到巔峰嘅天人之道，同宋缺一樣，因為佢哋為情所困，唔可能破碎虛空，寧道奇就難講因為著墨太少，但如果佢破碎虛空，應該响盛唐會講下，可惜無

破碎虛空嘅人物有

令東來
傳鷹
龐斑
浪翻雲
燕飛
向雨田
孫恩
武曌<---可惜黃大師虎軀一震，早一步破碎虛空了

當年小學我集集追 大結局個日比呀媽鬧 罰左去跪地主 到而家22歲我仲未睇番

咁多本都係咁少人破到 都要學一大輪搞一大輪練一大輪先破碎到
但浪翻雲無人教 望住洞庭湖 死完老婆就已經接近破碎虛空 擺明係黃易親生仔

呢個一定啦 同埋黃易似講自然天道既法則強過人為既野

浪翻雲一黎就直接行緊最正確既路

以前睇成日都好期待佢出場 筆下既佢就係有種恐怖感 但同時又好有人性

諗起浪翻雲係 最鋒利嘅刀做就得啖笑

浪翻雲真係好撚勁 佢次次出劍都係同一招 但係屌打全世界

tvb版改到傻 邊個做都傻仔
但黃易好痴線 扑野都可以寫到接天之戀
日本仔都唔夠佢癲

浪翻風用刀

tbb係咪仲有個乜撚翻雲刀

係船上面講完正經野之後熄蠟燭 講咩師傅請進招
完
大概係咁

之前兩套都仲有個主幹係到
呢套真係睇到屌老母

龐斑係等厲若海救風行烈，打到油盡燈枯先去執雞，所謂一招了真係有好大水份...

浪翻雲算咁多個破碎入面最勁
無師自通 自己領悟到天道

真正嘅高手一般幾招內分勝負，因為佢地已經上晒天人之道，受傷復原都係一息之間。

徐子凌就係人辦，在經脈盡斷情況下帶條女行下花園忙下星星，諗住趁外父唔係附近就諗下點同條女扑野，賓州扯下旗咁就入咗天人之道，武功盡復更勝從前，外父見到都話咁鳩，以後想抽贏你難咗好多

前幾幕綰綰仲想同佢一齊諗計醫
徐子陵一野回絕左人

如果鎚仔肯要左綰綰，佢之後可能唔洗咁痴線

徐子陵同綰綰好襯 一正一邪

如果浪翻雲唔係樣衰就直頭完美
以洞庭湖為師，本身已經勁有詩意

上面有

港漫唔打交冇人睇，
不過大宗師之戰都冇太拉低成個故事既格調算係咁

如果tvb生性啲就好

美中不足是選角

亂搞情節同角色設定

浪翻雲樣衰咩
應該好靚仔WOR

第一卷已經話佢係醜漢 重睇啦

無樣無家底無奇遇

未睇覆雨翻雲，但聽聞入面武值失衡得好誇張，明明大家都係黑道高手榜嘅人物，A可以食食下飯一招就殺咗B，有冇咁誇？

但資質最高

對呢方面冇咩深究，但係我可以講，覆雨翻雲入面啲人物塑造都好立體，係好睇㗎

樣衰到喊啊

唯能極於情，方能極於劍。
浪翻雲可以無四大奇書、唔經佛/道/魔，都可以破空而去。

根據《邊荒》嘅練成陽神先穿越到仙門呢個條件，浪翻雲個陽神係點練成？

就咁聽個結局，佢咪仲癲過令東來？

佢係黃易親生仔根本討論唔到
邊荒班神人都要練到極致+奇遇/要人幫/指點
係佢唔洗

其實細佬覺得黃易D設定太多,故事太長,好多時候D位都係覺得佢唔知邊度搵番黎是但copy落去
所以我睇左大唐兩次都唔係太記得住中間D故事

塞外篇唔記唔係一個損失
純粹係想合理化雙龍嘅進步，但又用超不成比例嘅篇幅去寫。

印象中，少帥好似係同班手下講行開兩三個月（雖然一國之君咁樣請假玩幾個月已好不可思議 ），
但由奔狼原到龍泉，似玩咗五六年

雙龍又長生訣又和氏璧又邪帝舍利都破碎唔到？

調返轉諗都好廢下啫⋯⋯

雙龍太遲開始練功,如果冇咁多奇遇想成為高手都難
大唐既人應該比邊荒,覆雨弱,好大可能連日月都不如,至少武曌比綰綰強

但和氏壁唔係已經幫雙龍重塑筋骨咩

我覺得係同龐斑合力破碎，一個至陰，一個至陽，相撞之下開仙門。

佢地起步慢，不過到故事結局，佢地都係25歲左右。

25歲功力已經直追當世五絕，俾佢練多四五十年，都練唔到破碎？佢地仲要練四大奇書喎

傅鷹都好似係突然悟通一切就破碎虛空

我都覺得係
同埋我覺佢結局close 得有點草率
好似好突然一切就搞掂晒咁

除左黃易冇人知佢地練唔練到破碎,日月三部曲都冇提過
冇記錯長生訣好似得幾幅圖係冇破碎資料既,佢地好大可能根本唔知可以練到破碎虛空

去到果步自然就會知 感受到

日月好似淨係提到寇徐同啲老婆去遊歷天下
話唔定本來黃易諗住遲下會寫 不過人已去

btw大劍師傳奇無人睇過咩 扑完女又扑個老母
魔女百合

藝術家心態幾正
但佢有破咩？

chinghoball

同龐斑一起破咗喇

點解連登無得賜酒咁on9

不過都唔知破碎有咩咁正，有無得練到破碎境界但唔升仙，留喺凡間做天下第一不知幾正

個尾唔係龐斑唔見左
條友chop住唔知講乜咩

鷹緣咪破咗一半返返塵世

講完句嘢就話係眾人最後一次見到浪翻雲嘛

首先子陵寇仲各自練咗長生訣一幅圖，無練亦無機會練埋其他嘅圖

第二和氏璧，邪帝舍利，只係改造筋骨同加精氣，亦即係話呢3個奇遇其實只係改做肉身，方便升呢去天人之道，對精神層面提升毫無幫助。

破碎呢家嘢好講精神修為，唔係死練爛練可以破碎到。

傳鷹好似直頭係練四大奇書最堅嗰本《戰神圖籙》喎

可惜黃易已經先一步破空而去，
否則好想睇佢會唔會寫《破碎邊荒覆雨翻雲》，寫仙門外嘅世界，嚟一個破空角色大亂鬥，玩到marvel 世界咁。

浪翻雲大戰玉皇大帝

真係唔記得太耐之前睇
不過睇完已經無諗住重睇
一睇又唔知打幾多次丁

黃易d書係咁架啦
同一日可以發生好多事極緊湊
d情節又互相影響
睇睇下先發現原來咁先一日
寇仲最後入長安到發動玄武門之變
都係兩日時間

寇仲嘅性格根本就破碎唔到，徐子陵都話近少少，不過睇返日月當空一d描述，寇徐二人幫助唐朝建立之後好似冇乜點再練過功

寇仲點會唔得，天師都係有野心嘅人，最後一樣練到黃天無極

高手事必要靚仔有型只不過係你啲升斗市民一廂情願嘅諗法, 浪翻雲粗漢咁款我覺得更有意思

徐子陵邊有溝過女，除左成日黐住石青璇同埋畀師妃暄老點之外，婠婠本身要殺雙龍打打下又鍾意左徐；沈落雁係李密手下要對付雙龍又鍾意左佢；師妃暄本來要阻止雙龍，幫助李世民，但係同徐子陵打左場交之後又鍾意左佢。

徐子陵肯放膽d食女，食撚到破碎虛空都未食完

武曌都鍾意佢

佢練個幅圖係愈練愈靚仔,同愈有氣質

武曌係鍾意陵仲喎

鍾意徐子陵呀，間房放左佢同婠婠見除子陵嘅畫，佢咁想見陵仲係因食唔到大要食細 ，所以龍鷹見到幅畫一睇就明，仲同佢講咁鍾意人地就唔好為難人地子孫，之後武曌即時發老皮屌鳩佢

sor 撳錯負皮

以前D武俠小說真係好好J
好多年無睇過好野，有無巴打有推介

但雙龍應該唔會破空，
我當寇仲冰勁練到太陰真水，徐子陵火勁練到太陽真火，但最多只有佢地兩個入到仙門（宋、尚、楚、石四女我切柒都唔信佢地練得成陽神）。

雙龍先唔會丟低老婆仔女自己破空，否則喺仙門入面格劍咩？

應該老婆死哂先會諗通

陵仲都唔係徐子陵個仔 雖然我本身預佢係會幫手打爆南方大江聯既

燕飛都帶左兩條去啪啪啪拿

話唔定過到去比傳鷹個堆人圍

不過假設雙龍冇死而候希白比人殺又點會唔捉番個兇手出黎 間接證明破左 ？

去到中後期好想跋鋒寒ko畢玄，可惜要做就仲少單挑過晒五老

雙龍既人生目標都唔係武道

咁武曌都一開始係師命行先 不過講開做埋皇帝仲破到同浪翻雲有得揮（雖然就老左d )

燕飛唔帶安玉晴都唔得啦，無安玉晴嘅太陰真水，根本破唔到

跟住用氣機牽引做解釋
勁人撞到勁人
戰力會高過勁人打廢人

個人解讀係宋缺唔想出第九刀令到清惠內疚

畢玄真係好撚慘

前期講明佢係勁人 可以同寧道奇打成平手

最後主角群需要大怪刷exp 結果

死咗唔得嘅咩

鋒寒：我要單挑畢玄

個陣候希白都未死
雙龍又長生訣點會咁早死
始終都係黃易死得太早
另外盛唐三部曲武力失衡誇張得太緊要
其實講黎都冇用

咁一定係假設佢地大宗師無咩突破
主角先可以一步步升呢超越

畢玄真係好撚慘，撞正尾聲發展到最強嘅寇仲來打

所以港漫版編畢玄編得好過原著，
起碼寇仲喺渭水要超符碌先保命，唔似原著咁兩個好似差唔多lv。

睇小說版，真係覺得畢玄嗰幾十年都係白練，砍掉重練好過。

畢玄再勁都係玩熱力咋嘛
根本同一開始宇文化及個冰玄勁同一lv

但宇文傷唔係三宗師，而畢玄係嘛
宇文傷又係玩冰，寇仲又係玩冰，都兩件事啦

其實四大聖僧同個咩真言大師勁唔勁？

雙主角黎講真係無乜邊本好過大唐，仲要寫又寫得都算不偏不倚，兩個既戲份同重要性都幾均衡。

係好似無乜重大挫折，一路都順風順水升呢練刷熟練咁

徐子陵靠真言屈晒機

真言大師唔識武功 要靠除子陵先發揮到真言嘅力量
四大聖僧吊打石之軒

但係主角靠光環中期已期走得到

其實幾鍾意苻太 不過未得睇落去

其實主角個班底太強先似硬要寫佢想潛伏，宋家加飛馬加萬仞雨風過亭單打大江聯根本不是夢

仲要次次都係有過無名高手同主角「只低半線」但係比主角用咩「非凡間武功」一打幾

向生玩咗200幾年，玩厭先破最正。

不過等200年先見到寧道奇一個高手，可見年代係好重要。

向生200年先厭，已遲咗了。
孫恩一見仙門，即刻了無生趣，連天師道都放棄，一心破碎

屌
扑嘢練功
劇情唔改到七彩都唔出得街啦

大唐長得來又好睇，不過真係原汁原味拍唔翻，戰爭規模又大又多場，寶庫機關果啲又多。不過如果有日本人睇中拎來整套動畫都幾正

設定上雙龍1+1>2 加上聖僧無心殺雙龍 而雙龍下下玩命

係
太少算係比較另類嘅黃易筆下角色
講佢由出世到入世，描寫得好好

一句講哂又係跌書囉，
開頭二十期真係好比心機改編，
睇得出編劇好鐘意大唐，了解得好深，
舖排，分鏡，場景，故事推進都同主編夾得好好，

無奈應該係之後收到order ，每期都要有打戲同大爆炸 (當年玉記例牌style)
佢地焗住加快故事速度，一下子亂左步伐就越改越鳩，
越鳩就越跌書，
最後飛左好多情節，
草草畫到去結尾完鳩左佢就算

好記得中後段啲畫功真係鳩黎咁濟

其實只能講有咩讀者就有咩港漫，港漫係比堆廢老玩死。

慾記自天子七後，我馬上blacklist 慾記所有書。
當年天子六寫得好地地，只係用多d幅去刻畫人物（尤其老朱黑化），都比人嫌文戲太多而後段飛書sharp cut。

大唐明明最好睇嘅係軍事（兩次洛陽之戰、武功城守衛戰），但慾記除咗第一次守洛陽外，其他cut晒，連我最鍾意嗰幕「宋缺北上救少帥」嗰幕都cut埋，竟然就咁旁白一句：「宋缺果然是兵法大家，惑敵手段出神入化」

反觀蛇貓門，咁多年都係得個打字，d人物刻畫錯撚晒，攪到變咗火雲大俠力戰蛇貓群邪咁，都竟然唔跌書、一直做得住。

你話有一大堆bad taste 廢老，港漫邊做得起。
基本上同菜街大媽舞一樣，有廢老就有大媽。

漫畫黎講我覺得邊荒係可以接受

韓柏線就係日式RPG 劇情 +而家中國修真武俠小說 +後宮色情小說
扑野升LV 練功 回血

應該係話玉記fans 口味，
我記得當年天下有出倚天漫畫版，
文戲係夠呀，
但真係垃圾到不得了，夠膽死每期啲旁白都係小說copy&paste 落去，
悶到仆街，有啲明明可以用畫面表達嘅野佢都可以用一大埋又長又悶嘅旁白講出黎，
完全失去左改編漫畫嘅意義，畫功雖然穩陣靚，
但係真係超級冇誠意，
但佢一樣出得完，唔使點刪，
可能fans真係睇開風雲悶慣
嚴格黎講只可以叫做多圖版小說，
唔係改編漫畫

老實講，子陵嘅真言實在太屈，如果不死印屬於太極嘅陰，真言就係陽，子陵後尾學埋不死印，溝埋重勁過乾坤大挪移。

如果要破碎，子陵係最大機會嗰個，始終佢性格較為迂腐同無求，唔係女神開到口話要，相信佢一定唔破處重護送人去淨齋削髮為尼

反而寇仲咁野性，要佢升仙不如留返係度陪老婆同義子陵仲遊埠歎世界

長生訣就係仙人創出黎 破碎應該唔難

純粹9up下
如果武曌都要劍典先破到，係唔係代表所謂四大奇書有兩本唔係太掂當 咁推落下會唔會長生訣其實都係冇咩用

長生訣兩頁姐 唔齊

冇記錯長生訣、道心種魔（唔係天魔策）同劍典都係源出戰神圖錄

戰神圖錄係堅料，直接寫埋最後一招出嚟，傳鷹、廣成子都破碎到

長生訣失傳，得寇徐練過兩頁，已經練成高手，而且兩個都唔係專注武/天道嘅人，好難定

道心種魔剩係練都難到仆街，向雨田有冇破係未知之數，龐斑練成咗(雖然話有風行烈嘅破綻)都要靠浪翻雲先破到 ，性價比低

劍典，慈航靜齋應該個個都有練，但係得秦夢瑤練到劍心通明，而且要靠韓柏魔種先閉到死關 ，都係咋咋地

唔使四大奇書都破到嘅人：
孫恩：黃天大法加燕飛幫手
燕飛：仙門劍訣，屈到直接用仙門打交；破碎旅行團
令東來：唔知練乜，自困十絕關破碎
浪翻雲：以洞庭湖為師，死老婆入天道

結論：四大奇書除咗戰神圖錄都唔係包生仔；死練難練都不如死老婆

燕飛真係好撚好彩 佢基本上一步就登天咁款

行街遇到丹王過水劫同個女比佢

黃易好鍾意玩「柒頭多手助練功」。

燕飛啪咗丹劫本來化灰，點知任青媞執雞執到燕飛後天轉先天，後來向獨又係柒頭衰多手煉活丹劫煉到燕飛圓功。

雙龍吸邪帝舍利，本身體內元精+死氣，點知又係有班柒頭衰多手劈佢地兩刀，攪到死氣洩盡，雙龍咁就吸咗七成元精。

我又唔明，龐班練道心種魔，又魔種又爐鼎咁，但向雨田練道心種魔，唔好講爐鼎，香爐灰都唔多粒，究竟向雨田練乜Q野？

另外，除咗秦夢瑤有劍心通明外，師妃暄唔係都練成咗嗎？

師妃暄<端木菱 <言靜庵 都入左劍心通明 係得秦夢瑤更上一層 入死關 慈航靜齋年代愈後愈勁

但我都係好憎慈航妓寨班白切雞。
反而魔門d 女更似有血有肉嘅人。

龐斑練嘅係口耳相傳嘅版本，應該得返種他之法，所以一定要搵個道心堅定嘅人做爐鼎去練粒魔種出嚟

向雨田出場時已經身負魔種，但好似咁係咁穩定 佢點練魔種本書都冇講，唔知係種自己定種爐鼎，可能佢由邪帝舍利提取元精練成咗

師妃暄好似都係接近劍心通明，未練完

黃易筆下既女 大部都係雞 盛唐三部曲算係比較好
利申:最鐘意係趙雅

其實講到尾咪又係奇遇機緣

如果冇第一步俾人打，直接攞著數，咪俾人屌龍傲天

而家俾人打，因禍得福攞著數，最多係都主角光環，重可以講到「塞翁失馬焉知非福」

慈航妓寨果班唔死都無撚用

向雨田個版本應該先係正式嘅道心種魔
佢自己可能就係個種

跋鋒寒呢個角色唔比雙龍差，可惜電視劇cut左太多人物

仲有鷹緣個父幹_ 第一個念經念到破碎
Btw 向雨田唔係有係龍鷹本書寫詳解 所以應該係練書？

仲有韓柏又魔種又圖錄又望到人破碎，下一個應該係佢

女都少過人

韓柏點會想破 留喺人間屌女唔好?

韓柏真係奇遇王者，由小家僕坐監得遇，吸晒赤尊信嘅功力，變到靚靚仔仔咁，再去到屌秦夢瑤嘅終極等級

好鐘意韓柏同秦夢瑤呢一對
最後夢瑤修死關嗰度睇到我流馬尿

虛夜月朝青霜加老江湖柔柔

係我都唔走

細個好鍾意睇韓槽線而飛戚長征線

三兄弟分途出戰，然後韓柏笠水

反而最麻麻風行烈

係
好悶

戚長征線先最正喎，無奇遇，超熱血， 同水柔晶的感情線好正，仲有乾羅封寒兩個，血戰花街我睇咗好幾次。

戚長征比較上平民啲
又夠唒熱血
風行烈一出個陣已經有啲離地
好難代入

大唐建徳歸天之後好睇
反而之前係咁唔夠打跟住係咁buff 冇咩隱

韓柏同戚長征都ok
風行烈好似有bug 咁
完全唔覺得佢勁
最後掌握到點站 有d黑人問號

無得解㗎啦，大師都破碎咗，依家希望有人能夠代筆，埋咗天地明環嗰尾佢，心滿意足

靜係記得杘峰最尾好屈機

唔好啦，狗尾續貂咪仲衰

無嘅，當年倪匡幫金庸代筆，都未至於出咩大事。
只係，而家仲有冇邊個支筆夠力去代黃一顫就難講。(黃一顫文筆一般，但佢D作品背後套思想難跟)

香港唔知，因為近呢20年我都只係追黃師父。

國內多數都無，好多好評網路文大多抄襲必人作品，7湊8改無深度，

寄望台灣希望有啦

終於開始睇《覆雨翻雲》港漫版。

睇到中段，只能講浪翻雲係咪親生仔到咁？
大家都係黑榜十高手，浪翻雲兩野就殺咗談應手，仲要係喺談應手同莫意閒圍攻之下，都仲可以撚狗咁撚。個屈嘅程度仲屈過石之軒殺尤鳥倦。

談應手同莫意閒好撚廢架炸喎 浪翻雲同佢地比即係蚊同牛比

浪翻雲係紀惜惜死左之後先再進化
個個都以為佢消沉
果2個真係垃圾 一睇談應手打上官鷹3個已經知佢廢

我覺得宇文化及都勁過佢

反而鷹飛同甄夫人同8派18高手都BUG BUG地
18高手實力差咁遠 除左不捨之外 都唔知有邊個夠方夜雨D馬仔打
鷹飛同甄夫人太勁 封寒勁唔過里赤媚 但應該同甄夫人差唔多 都預左封寒死 點知甄夫人唔會重傷 起碼都斷手斷腳咁

18高手嗰度，睇到嗰件菩提老母比龐斑講兩句就收咗皮，真係笑出聲，online game路人npc咩？

18高手又係全部垃圾黎
求其搵個男主角都撚到佢地

仲要話係差一次閉關完功

衣家咪幾好，唔洗練多層已經知自己入錯派

一開始厲若海釘左
跟住酒家風雲
睇住冷鐵心柒到出煙

唔知點解大唐d配角易入腦d 覆雨你講起都要load 一load load完都未必記得

因為TVB先睇返尋秦記同翻雨覆雲
之後先到大唐
有D位鍾意會睇返幾次
大唐反而未試過由頭睇到尾
可能太長 會跳來跳去咁睇

我都想有人寫下完左佢
重點係點樣埋左：
1: 李隆基登位（同埋楊貴紀，根據大唐經驗話唔到係無暇/牧場條女）
2: 陵仲出場
3: 點打大江聯
4: 外族/拓拔抖羅
5: 主角個埋人有邊個破碎 （後官點收科）

仲有好多（例如北幫），但係呢幾個係重點，不過凈呢幾個都有排寫

可能大唐個氣氛有活力d 我睇得上心d
覆雨一開波太沉動 同埋成日飛去睇d打丁位

一開始風行烈線成日係到反思好_悶

屌 咪係 谷善蓮咁正 都仲係度諗咁耐

冇波 不了

E 原來係你 岩岩先睇到

如果無想同不老神仙出手，8派都叫仲有少少睇頭嘅

8 派聯盟同聯合國一樣，都係腐敗左，無得救

仲有高力士

黃易勁嘅地方係架構夠複雜，有時好懷疑佢個腦咩構造

3P wo

對比虛夜月 莊青霜 谷善蓮真係普通料

其實黃易應該冇一個概念話寫到邊到就停，因為佢個幾月出一本書，基本上只可以諗到短期發展，咁樣反而會寫到好遠，如果黃易仲在生嘅話，分分鐘寫到去安史之亂

女點都係韓柏贏哂啦，10大美女食最多件。

巨乳莊青霜

但後期扮醜神醫根本變咗半個龍鷹咁款
頂好想睇埋落去 到而家最後2本都未掂過唔敢睇

風行烈都食過 紀惜惜（雙修公主） 同𣲙雲兩件頂級貨

睇落似長征最差仲要食二手飯

仲有妲馬都未追完

雖然最期待都係想睇點用偷聽同面具打爆大江聯

宇都宫青霜

黃易係一個好識包裝咸野 入到中學圖書館

其實黃易加甜都係媽劇亭一部份姐，佢後期作品大唐盛唐個d唔太咸姐

寒大掌門同薄昭如唔算啦
其實想講薄昭如多D 著墨唔多

項少龍 TVB同小說差幾遠
幾撚多女

雙修公主好似係谷姿仙喎，紀惜惜係浪大俠老婆呀....

靳冰雲都係畀龐斑食咗先畀風行烈，風行烈咪又係食二手飯，仲要因為咁做埋爐鼎。不過韓柏二手飯仲多，柔柔同左詩都叫二手飯啦。

二手飯唔怕食，最緊要好食.....

好想知小可汁最後會點,吹到佢咁勁又勁高智慧

有機會破

咁搞法咪一堆人有得破 龍鷹符太天師僧王嗰班已經搞到破碎好似有得組團咁

應該龐斑先係食靳冰雲二手飯

黃易如果全職寫咸書都應該賺唔少

入面話99%似樣

韓柏係未亡人加老江湖 低食

兩大主角機會細d 太多女要理

至於小可汗我估會係謀朝篡位fail 後同龍鷹單挑（皇殿），之後發覺佢都識小三合之後佢破碎龍鷹未走得住得係到 之後龍鷹有可能功成身退算數，始終由頭都冇話佢想離開凡世 世（純ff)

好想睇韓柏食未破功嘅單玉如

食埋雲素咪

不如玩單玉如母女丼

更加想睇佢食破左功既單玉如

巴打

佢都食左7夫人 都唔知有冇50

單玉如九十幾

母女丼係單玉如同邊位？朱允炆老母？

恭夫人

仲講緊
不過我都剩係睇左尋秦記同大唐 其他冇睇過

咁你真係miss左個中心思想

食花解語先嘔心

冇咩興趣追落去

反而僧道俗三人組研究完都未必會破

點解呢

我覺得法明同席遙一見到個洞會即刻跳入去，同孫恩一樣。

至於龍鷹，我估佢同向雨田一樣玩法，玩夠才走。

花解語幾正

但係成日話法明有妻女塵累嘛

如果黃易一直在生，唔知佢會寫幾多個朝代呢？戰國、魏晉、隋唐、明都畀佢寫過，以佢成日寫外族，下一個睇怕都係漢/宋。

利申：我覺得黃易d書某程度係可以當歷史書睇

話時話真心好想知龍鷹前世係邊個,天地明環個簡介寫到明會講邪帝前世今生之迷,可惜已經無機會

如果要同前世有關聯我估謝玄/向雨田

向雨田破左啦

其實好似冇明顯寫破左？估佢純粹係同魔門同秘女有關係

定係再誇d就大唐人物，不過冇人近估level 好難估

有冇巴打可以係龍鷹/小樸個名到想到d野

之前佢打狼軍去到統萬嗰陣強調過幾次有好熟悉同親切嘅感覺,唔知有無關,但同統萬有關嘅又無咩邊幾個,得個假花妖赫連勃勃 勉強都可以拉到同雙龍老跋有d關嘅

無寫到明,但睇返道心種魔嘅批注應該就破咗啦

如果講埋軍事才能好似得番謝玄同寇仲

會唔會得子陵破左得仲少要轉生破番次先可以一齊架劍

咁寇仲好撚慘

仲少機會應該唔大,唔係嘅話無理由龍鷹見到井中月一dfeel都無

又係 算啦點解如果連盧循個2打6都會轉生

*估

題外外
黃易筆下既謝玄好撚正

亦都好撚廢

又係嘅

廢在武功啫,雖然socall內九品第一 其他方面都好正

我估係劉裕或卓狂生，因為兩人都知破碎之秘同邊荒傳說。

劉裕機會會細d?始終做左皇帝叫有個happy endNg

我估謝玄 30歲死太早了 仲要係天才型玩家